**蕭景田**（）\[1\]，[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[政治人物](../Page/政治人物.md "wikilink")、飯店業人士，[中國國民黨籍](../Page/中國國民黨.md "wikilink")，現任[北投麗禧溫泉酒店董事長](../Page/北投麗禧溫泉酒店.md "wikilink")，曾任[彰化縣](../Page/彰化縣.md "wikilink")[社頭鄉第十一](../Page/社頭鄉.md "wikilink")、十二屆鄉長，[彰化縣議會第十四屆](../Page/彰化縣議會.md "wikilink")[議員](../Page/議員.md "wikilink")、第十五屆、十六屆議員、副[議長](../Page/議長.md "wikilink")。2008年起代表[中國國民黨擔任](../Page/中國國民黨.md "wikilink")[第七屆立法委員](../Page/第7屆中華民國立法委員名單.md "wikilink")，\[2\]2012年1月14日在[彰化縣第](../Page/彰化縣.md "wikilink")4選舉區競選連任失利（對手為[民主進步黨](../Page/民主進步黨.md "wikilink")[魏明谷](../Page/魏明谷.md "wikilink")）。[馬英九接任中國國民黨主席後](../Page/馬英九.md "wikilink")，蕭景田數度成為該黨中央常務委員。\[3\]2016年6月8日任職[國家年金改革委員會委員](../Page/國家年金改革委員會.md "wikilink")\[4\]。

## 家庭

蕭景田有四段婚姻，與第二任妻子離婚後，在酒店認識林姓女子。2011年2月15日林姓女子指控蕭景田始亂終棄，她與蕭交往近20年，並育有一子，蕭景田為她與兒子買了台中[七期重劃區的房子](../Page/七期重劃區.md "wikilink")，母子居住了8年，但感情生變後，房子卻被蕭換鎖、轉賣，她要進去取走個人物品，還被警衛擋下，表示蕭有委任書，要求林女不准入內。

長子[蕭延青](../Page/蕭延青.md "wikilink")，曾任[彰化縣議會（第十七屆）議員](../Page/彰化縣議會.md "wikilink")。第二任妻子次女蕭彣伃，1992年出生，[瑞士](../Page/瑞士.md "wikilink")[蒙特勒酒店管理大學畢業](../Page/蒙特勒酒店管理大學.md "wikilink")，現任北投麗禧溫泉酒店行銷公關副理，丈夫為[盛子華](../Page/盛子華.md "wikilink")，目前在北投麗禧溫泉酒店擔任客務部經理。

蕭景田和[林滄敏交情深厚](../Page/林滄敏.md "wikilink")，為結拜兄弟。

## 涉殺警命案

1984年時任彰化縣社頭鄉代表會主席的蕭景田涉及全台第一件殺警奪槍案，死者為[台中市警員羅立柏與民人力照霖](../Page/台中市.md "wikilink")，2人均當場中彈喪命\[5\]，蕭被偵辦人員視為命案主嫌緝拿。
\[6\]\[7\]

1984年3月11日警方表示彰化縣員林地區黑社會傳出力、羅命案發生的原因與經過情形。傳聞，蕭景田做飼料生意負債，擔心債權人逼債，於是透過[力照霖購買槍枝防身](../Page/力照霖.md "wikilink")，雙方約定上月廿五日下午在霧峰「大台中山莊」交貨，力照霖由[羅立柏陪同前往](../Page/羅立柏.md "wikilink")，蕭景田駕車與[黃永義等人赴約](../Page/黃永義.md "wikilink")，見面時力照霖拿不出槍，雙方發生爭吵。當時突然有人叫喊「警察來了！」羅、力兩人以為真有警察來，拔腿要跑。不料蕭景田竟掏槍射中了力照霖，羅立柏見狀也掏槍射擊，擊中了黃永義臉頰，蕭景田這邊的人立即將羅立柏制伏，並挾持上車，然後開車送黃永義就醫，羅立柏就在車上遇害。\[8\]

2007年蕭景田在[彰化縣第](../Page/彰化縣.md "wikilink")4選舉區競選[第七屆立法委員](../Page/第7屆中華民國立法委員名單.md "wikilink")，但在[中國國民黨舉辦的該區黨內初選中](../Page/中國國民黨.md "wikilink")，被同黨的[陳朝容直指蕭為此案主嫌](../Page/陳朝容.md "wikilink")，並說蕭藉勢逃避刑責，因為此案當時的其他三名在場者都是蕭的保鑣與朋友，所以蕭被提起[公訴後](../Page/公訴.md "wikilink")，其供詞即避重就輕把涉及此[刑案的相關責任推得一乾二淨](../Page/刑事案件.md "wikilink")\[9\]，從而被依協助棄屍、使犯人隱避等罪獲得輕判，由[台中地方法院各判處](../Page/台中地方法院.md "wikilink")2年及6月[有期徒刑](../Page/有期徒刑.md "wikilink")，合併共須執行2年4個月有期徒刑後全案定讞\[10\]\[11\]。陳朝容並質疑蕭出獄後極力漂白改善形象，並因蕭身邊的助理跟樁腳幾乎多有[黑道背景](../Page/黑道.md "wikilink")，使蕭得以利用人頭頂替經營[賭場非法謀利](../Page/賭場.md "wikilink")，近年來蕭的資產更暴增至新台幣40億\[12\]。蕭景田在通過國民黨黨內初選後，再度遭到該選區[民進黨提名的競選對手](../Page/民進黨.md "wikilink")[江昭儀以同樣的事由指控蕭景田](../Page/江昭儀.md "wikilink")，江昭儀指出，廿四年前彰化發生震驚全國的殺警案，當時蕭景田是鄉代會主席，同車的其他三人都是無業的青年，結果以殺人罪被訴的是二個二十四歲的青年，蕭景田只被以運送屍體罪被判刑兩年，「但地方上誰都知道那兩個只是頂罪」\[13\]。並以此喊出阻擋[黑道治國的競選口號](../Page/黑道.md "wikilink")，呼籲選民不要選一個黑道當立委。\[14\]

## 財產申報

根據2011年8月11日監察院公布的財產申報資料，國民黨立委蕭景田在過去一年股票進出頻繁，申報資料厚達一百八十頁，共計四千三百多筆，加上近七十筆土地建物資料，監院本期廉政專刊共339頁，蕭景田一人就佔了192頁，超過半本。蕭景田存款1億7650萬餘元，有價證券4億3319萬餘元；其中股票買賣部分，蕭景田上期「僅」申報18頁，這期厚達180頁；股票價額由8367萬餘元增加至1億1781萬餘元，增加3千多萬元。若不計土地建物，僅加總存款、有價證券、債權、事業投資，扣除債務，蕭景田2009年底總資產為17億9843萬元，2010底則增至18億7455萬餘元，增加7612萬餘元。\[15\]

## 政見與主張

  - 2008-9年，[中國國民黨立委林滄敏提案將離島設置觀光賭場之](../Page/中國國民黨.md "wikilink")[地方性公民投票須有投票權人總數二分之一以上之限制取消](../Page/中華民國地方性公民投票.md "wikilink")，並排除適用《[刑法](../Page/中華民國刑法.md "wikilink")》賭博罪章的規定。\[16\]\[17\]\[18\]蕭景田及林滄敏等都希望開放設賭場能擴大至[臺灣本島](../Page/臺灣本島.md "wikilink")。\[19\]

<!-- end list -->

  - 針對2010年[臺灣白海豚之棲地保護運動](../Page/臺灣白海豚.md "wikilink")，蕭景田與[林滄敏都認為](../Page/林滄敏.md "wikilink")「每一種動物遇到障礙自然會找到生存之道，有沒有必要花這麼多錢建置生態廊道值得商榷。」\[20\]

## 近況

2011年4月，蕭景田開設北投麗禧溫泉酒店，擔任董事長。
2018年9月28日，蕭景田接受台灣蘋果日報採訪，蕭景田表示：「我從事過很多事業，到最後還是喜歡飯店業，我就喜歡這個飯店的溫暖。」為了打造心中最滿意的飯店，蕭景田先在[台北市](../Page/台北市.md "wikilink")[北投區找地](../Page/北投區.md "wikilink")、買地，再請到知名建築師[李祖原規劃設計](../Page/李祖原.md "wikilink")，花了6年的時間打造，2011年4月開幕
。\[21\]

## 爭議

### 未經許可擅自挪用偶像藝人照片助選

2007年5月10日[陳朝容在](../Page/陳朝容.md "wikilink")[立法院舉行記者會](../Page/立法院.md "wikilink")，指控蕭景田除有[黑道背景外](../Page/黑道.md "wikilink")，還在競選文宣上誤導該選區民眾，文宣上不僅挪用[蔡依林照片](../Page/蔡依林.md "wikilink")、更寫著偶像藝人蔡依林也支持蕭景田，蔡依林的經紀人對此回應；「要求蕭撤掉有蔡依林的相關競選文宣。」\[22\]

### 提案修法放寬農田水利會選舉之排黑金、拒賄選條款護航遭判刑者

蕭景田、[林明溱和](../Page/林明溱.md "wikilink")[張嘉郡](../Page/張嘉郡.md "wikilink")（[張榮味女](../Page/張榮味.md "wikilink")）等人於2010年在立法院提案將《農田水利會組織通則》原修正案所訂「涉賄選被判刑確定者不得登記為候選人...已登記者，應予撤銷或廢止，其已當選者，亦同」之排黑反賄條款刪除，讓曾涉及賄選等妨礙投票罪者仍可參選當年5月之農田水利會會長、會務委員，遭指為黑金放生條款，被認為是讓有賄選紀錄的中國國民黨組織[樁腳繼續掌控水利會](../Page/樁腳.md "wikilink")。\[23\]\[24\]

## 參考資料

## 相關條目

  - [台灣黑金政治](../Page/台灣黑金政治.md "wikilink")
  - [白鴻森](../Page/白鴻森.md "wikilink") / [林滄敏](../Page/林滄敏.md "wikilink")
    / [顏清標](../Page/顏清標.md "wikilink")
  - [2008年中華民國立法委員選舉區域暨原住民選舉區投票結果列表](../Page/2008年中華民國立法委員選舉區域暨原住民選舉區投票結果列表.md "wikilink")

## 外部連結

  - [蕭景田](http://www.kmt.org.tw/hc.aspx?id=38&pid=135)

[Category:第7屆中華民國立法委員](../Category/第7屆中華民國立法委員.md "wikilink")
[Category:彰化縣副議長](../Category/彰化縣副議長.md "wikilink")
[Category:第16屆彰化縣議員](../Category/第16屆彰化縣議員.md "wikilink")
[Category:第15屆彰化縣議員](../Category/第15屆彰化縣議員.md "wikilink")
[Category:第14屆彰化縣議員](../Category/第14屆彰化縣議員.md "wikilink")
[Category:社頭鄉鄉長](../Category/社頭鄉鄉長.md "wikilink")
[Category:中國國民黨黨員](../Category/中國國民黨黨員.md "wikilink")
[Category:台灣罪犯](../Category/台灣罪犯.md "wikilink")
[Category:中華民國陸軍軍官學校校友](../Category/中華民國陸軍軍官學校校友.md "wikilink")
[Category:國立永靖高級工業職業學校校友](../Category/國立永靖高級工業職業學校校友.md "wikilink")
[Category:彰化縣立朝興國民小學校友](../Category/彰化縣立朝興國民小學校友.md "wikilink")
[Category:社頭人](../Category/社頭人.md "wikilink")
[Jing景](../Category/蕭姓.md "wikilink")
[Hs蕭](../Category/總統府國家年金改革委員會委員.md "wikilink")

1.
2.  [溪湖鎮長陳文漢宣布參選彰縣長](https://archive.is/20131220214040/http://udn.com/NEWS/NATIONAL/NATS1/8374815.shtml),
    [聯合報](../Page/聯合報.md "wikilink"), 2013.12.21
3.  [國民黨第19屆第3任中常委選舉結果 2015](http://www.kmt.org.tw/2015/08/193.html)
4.  [年金改革委員會 他們的共識在哪？
    今周刊 2016/06/30](http://www.businesstoday.com.tw/article-content-80392-156285?page=2)

5.
6.
7.  力照霖羅立柏命案主嫌 蕭景田蕭錫鈴台北落網，聯合報，1984-05-20，5版
8.  1984-03-11 聯合報【彰化、霧峰、台中綜合報導】
9.  力羅命案如何觸動槍機 蕭景田等供詞推得乾淨，聯合報，1984-05-21，5版
10. 羅立柏力照霖被槍擊命案 蕭景田等六人依三罪起訴，聯合報，1984-10-21，5版
11. 中市警員羅立柏命案 兩人被處無期徒刑，聯合報，1985-02-17，5版
12.
13. [1](http://news.ltn.com.tw/news/focus/paper/180091)
14.
15. [廉政專刊第31期](https://sunshine.cy.gov.tw/GipOpenWeb/wSite/public/Attachment/f1312883361611.pdf)
16. [博弈條款過關　離島可設賭場](http://www.twtimes.com.tw/index.php?page=news&nid=25729),
    [臺灣時報](../Page/臺灣時報.md "wikilink"), 2009-01-12
17. [澳門夢碎　博弈產業不是萬靈丹](http://m.cw.com.tw/article/article.action?id=5002083),
    [天下雜誌](../Page/天下雜誌.md "wikilink"), 2011-04-13
18. [核四公投設門檻　馬祖博弈公投卻採簡單多數決　反賭聯盟抗議要求撤案](http://www.matsu-news.gov.tw/2010web/news_detail_101.php?CMD=open&UID=165557),
    馬祖日報, 2014-04-30
19. [離島博弈初審 藍綠有意見](http://blog.roodo.com/upupph/archives/7309961.html),
    [工商日報](../Page/工商日報.md "wikilink"), 2008/10/7
20. [田秋堇：建生態廊道護不了媽祖魚](http://www.twtimes.com.tw/index.php?page=news&nid=100208),
    [臺灣時報](../Page/臺灣時報.md "wikilink"), 2010-06-16
21. [【蘋果人物1】曾捲入命案遭判2年　蕭景田逆轉人生躍飯店大亨 |
    台灣蘋果日報](https://www.youtube.com/watch?v=1fdBXP36CIM)台灣蘋果日報
    發佈日期：2018年9月28日
22. [蔡依林相挺？藍彰縣初選2將互槓](http://news.ltn.com.tw/news/politics/paper/129782),
    [自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink"), 2007-05-11
23. [水利會杜絕賄選
    藍主導開後門](http://www.libertytimes.com.tw/2010/new/apr/21/today-p7.htm)
    ，自由電子報，2010-4-21
24. [排黑開後門?
    藍委擬修水利會組織通則](http://news.ltn.com.tw/news/focus/paper/451420/print),
    [自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink"), 2010-12-12